<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Thinking | 弘's blog]]></title>
  <link href="http://duanhong169.github.com/blog/categories/thinking/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://duanhong169.github.com/"/>
  <updated>2012-04-26T21:59:40+08:00</updated>
  <id>http://duanhong169.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[弘哥保护你]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[思考]]></title>
    <link href="http://duanhong169.github.com/blog/thinking.html"/>
    <updated>2011-12-18T16:36:21+08:00</updated>
    <id>http://duanhong169.github.com/blog/thinking</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一个人在经历了一定的时间之后，他终究是会醒悟的。</p>

<p>在一个人觉醒之前，他会觉得他总是正确的，他认为他总能够看清楚世间万物的道理。当他看到眼前所经历的一件事情之后，就会在脑子里对其进行分析和假定，然后给这件事情中涉及的人和事都加上自己的注解，他并不关心这些理解是否正确，因为他坚信自己的想法一定是正确的。他可以把自己与世间万物独立开来，站在上帝的角度来看待世界。他把自己视作hypervisor，以为自己已经掌握了所有心理学的奥妙，殊不知其实他连自己的心理状态都没有思考清楚。不过通常情况下他在大部分时候还可能是对的，因而就更加坚定了他站在上帝所处的制高点的信心，其实那些只不过是一个正常人都具备的基本的分析判断能力罢了。虽然偶尔发生的状况可能会稍稍地打击一下他，但是他也总是能够找到为自己开脱的理由。</p>

<p>如果缺乏一定的目标来驱动，没有一个正确的标准来衡量自己的行为，那么一个人在一段时间内总会认为自己当前所做的事情是最合理的，即使在别人看来那是非常的不合理。也许在之后的某个时刻他自己也会发现其实现在这个时刻他所做的事情是无意义的，那是因为他已经觉得在之后那个时刻他正在做着他认为最合理的事情，所以说一个人总是处在一个自认为“最合理”的状态，因而会出现一些旁人看来异常顽固或者执迷不悟的行为，但是他本人却从未发觉，即使发觉了也是对别人的看法不屑一顾。这也许就是心理学上说的人的自利倾向吧。</p>

<!--more-->


<p></p>

<p>这个世界并不存在什么绝对的对与错，它们是相对的，这取决于你用什么标准来衡量成功与失败。用正确的方法达到正确的目标固然是一种理想的方式，然而我们经常也会遇到用正确的方法做了错误的事的情况，甚至可能遇到用错误的方法却做了正确的事。这取决于你所处的环境、事物的发展趋势也可以理解为运气，而你自认为的努力从某种意义上来讲，可能是有助于你做正确的事，也可能恰恰是阻碍你做正确的事的原因，因为这个努力在未看结果之前，不能够确定到底是正方向上的还是反方向上的。</p>

<p>不要说你对你做过的某件事从不后悔，因为那只是你还没有醒悟，也就是常常说的拿无知当个性。但是这种醒悟不是简单地通过别人的帮助就能够实现的，这也无可厚非，没有人比你自己更了解自己，你所表现出来的仅仅是你的一部分而已，甚至是你伪装出来的一部分，有一些部分是你不愿意被别人看到的因此你会选择将它们隐藏起来，而还有一部分是甚至你自己都未曾认识到的，就好像形容一个人“大智若愚”一样，一个人的智或者愚的特征并不是那么分明的，也许你真的很愚，但是别人却以为你是一种超越了智慧的一种愚，而如果连你自己也深信自己确实不愚的话，那么事实上就好像真的是这样了。在这种状态下，没有人能够帮助你醒悟，除了你自己。</p>

<p>你并不是你想象中的那么特别，你只不过是芸芸众生中的一员罢了，你认为自己特别，别人同样认为自己特别，这种“自认为特别”的感觉实际上本身就不是一种特别。通常情况下，如果你有能力去完成一件事情，你可能会觉得你能把这件事完成得最好，至少会包含那么一点你认为“特别”的地方，但是事实是有更多的人又能够比你完成得更好，并且比你更特别，甚至让你觉得你的那个“特别”不过是一件丑陋的装饰罢了。别人有能力完成一件事情时，你又通常会觉得你有能力完成得比他更好，虽然大部分时候你都不会去验证这个想法，但是你确实会这样想。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
