<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 读书笔记 | SEGMAC]]></title>
  <link href="http://duanhong169.github.com/blog/categories/读书笔记/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://duanhong169.github.com/"/>
  <updated>2012-04-19T23:48:19+08:00</updated>
  <id>http://duanhong169.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[弘]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《20岁，开始与别人拉开距离》笔记二]]></title>
    <link href="http://duanhong169.github.com/blog/20-2.html"/>
    <updated>2011-11-09T23:16:03+08:00</updated>
    <id>http://duanhong169.github.com/blog/20-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://book.douban.com/subject/6073215/">http://book.douban.com/subject/6073215/</a></p>

<p>伴随着时间的推移，伴随着年龄的增加，要为自己增加一些能够让未来更加光明的武器和筹码。这些武器和筹码，可以是另一项才能，可以是现有能力的挖掘，也可以是一种意识上的推陈出新。</p>

<p>局部的胜利可以增强信心，并非一定要取得总体的第一名，可以先以某一领域的NO.1为奋斗目标，即便不能在大的领域保持领先，也要使自己成为不可忽视的一种力量。</p>

<p>在工作中往往并不一定要100%地追求十全十美，许多工作只要能够做到70分即可。没有必要对待每一件工作都竭尽全力。要考虑到工作本身的性质并且提高工作效率。</p>

<p>要怀疑常识，不要臆测结果。不要害怕结果与别处不同。</p>

<p>赚钱不是王道，花自己的钱为自己投资。在交往中使用金钱是人生必要的投资。</p>

<p>要想不断提升自己，就得自己掏腰包去看一些东西，并尝试一些事情。这些都会在无形中成为自己的软实力。
自己掏腰包去娱乐身心吧！这样自身的软实力就会不断增强。</p>

<p>活着就应有活着的精彩，对于只能花在今天的钱就不要吝惜！</p>

<p>不修边幅是不行的。</p>

<p>不要总想着要有什么回报，而是要先尽自己的力量来提供帮助。</p>

<p>善于和异性沟通能使人受益。</p>

<p>恋爱可以让阴暗的人变得开朗，可以让愚钝的人变得干脆利落富有行动力，可以让傲慢的人变得谦逊。恋爱有着能够洗涤你灵魂中的邪与恶的效果。</p>

<p>恋爱可以减轻你的自卑感。与异性交谈，将自卑感变成武器。找一个能够让你克服自卑感的异性是你一生的幸福。</p>

<p>真正的恋爱，就是要找出对方的优点，展示自己的缺点。</p>

<p>养育孩子能够扩宽你的话题，可以增加你自己直面这个世界的机会。</p>

<p>人生，其实就是自己送给自己的礼物。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《20岁，开始与别人拉开距离》笔记]]></title>
    <link href="http://duanhong169.github.com/blog/20.html"/>
    <updated>2011-11-01T10:35:28+08:00</updated>
    <id>http://duanhong169.github.com/blog/20</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://book.douban.com/subject/6073215/">http://book.douban.com/subject/6073215/</a></p>

<p>人生要抢占先机，在尝试和挑战中去发现自己的理想职业。要明白：有时候只需要稍微努力一下，情况就可能完全逆转。当前的种种状况必不能代表之后的状况，考入重点高中并不代表可以考入重点大学，考入重点大学并不代表能够成就一番事业，反之亦然，不要沉溺于当前的状态，将曾经的“辉煌”与“失败”统统归零。</p>

<p>成为攀登型的人，仅仅是简单地希望能够拿到工作offer之类的并不能算是明确的目标，需要进一步明确这样的目标，例如想要在什么地点工作，想要什么样的职位等等，不要让目标中的许多成分成为偶然。如果在最开始并不能够实现自己的目标，那么也要对当下的工作认真对待，将自己的本职工作做好，同时也不要忘记自己最初的梦想，当然在工作中也可能对梦想的目标进行修正，可能你已经发现了更适合你自己发展的目标。记住：在做好现有工作的同时，尝试攀登各种各样不同的山峰，最终找到真正属于自己的目标。不尝试就不会有新的发现。</p>

<p>任何工作都有其有趣的一面，如果能一边享受乐趣一边熟练的工作，并且相信它能够和自己喜欢的工作联系起来，不停地迎接挑战就可以了。</p>

<p>“工作就是赌上一辈子的生命，探索自己的可能性的过程。” ——安藤忠雄</p>

<p>“如果说我现在很成功，那就是以过去的失败作为基础的。工作的过程就是不断失败的过程。” ——本田宗一郎</p>

<p>“在十次尝试中，九次都会是失败的。” ——柳井正</p>

<p>首先要用于尝试；其次，为自己找一个竞争的对象；最后，明确自己在为谁工作。</p>

<p>不要在组织中树敌，要明白人脉对于自身发展的重要性。你的引路人就是公司的前辈，在组织中树敌必会得不偿失。</p>

<p>“缘，道，勤动笔，勤走动”，“勤问，平等，防患于未然”，你的未来，就是在与人的不断磨合中打造出来的。</p>

<p>打造自己的武器，向外界展示自己的“卖点”，机会便能如潮般地涌向你。</p>

<p>“三分理论”——不管身处怎样的组织，只要能够跻身到组织中的前30%，遭到淘汰的可能性就很小。</p>

<p>向能者学习，形成自己的风格，模仿也是必要的，没有任何基础，想要突然凭空创造出新的东西是很难的。踏踏实实向那些有能力的人学习，再在这个基础上发挥自己的创造力。</p>

<p>让周围的人看到你的努力，默默的努力是远远不够的，有必要向周围人展示的是，自己努力的姿态以及通过这种努力所取得的成果。在这样一个快节奏的时代，几乎没有人会有闲情逸致去很好地理解甚至理会你在背后默默付出的努力，只有你向外界显露出来的能力才被真正认作是你具备的技能。</p>

<p>只有将自己的付出大方地向外界展示，才能提升自己的品牌和影响力，从此人生的好运也能时常光顾于你了。</p>

<p>工作不要全力以赴，给自己留两分余地。当你毫无保留地付出以后，就没有任何的积存和底牌可言了。</p>

<p>对待工作只需投入80%的精力，剩下20%的精力则分配在其他事情上，不要因为现在的工作而说抽不开手、没有时间。把一天中零碎的时间有效地利用起来，从而尽量减少你被工作所限制的时间。</p>

<p>确保能在一天当中，为自己提前预留一些时间。</p>

<p>提高工作效率。</p>

<p>为了成为受欢迎的人，要学会使用“拜托您了， 非常感谢， 对不起我先失陪了， 非常抱歉”等语言。人自身的才能，必定是通过社会环境、父母或者老师这样的第三者的影响而慢慢形成、培养出来的，并不是与生俱来的，可以说，无论是谁都不可能真正拥有完完全全原创与他自身的能力，因此，在20岁时应当掌握的武器之一便是一种能让你在这个社会顺利地生存下去，并且同构成社会的各类人妥善处理好各种关系的一种能力，即一种被人喜欢的、闪闪发光的能力。</p>

<p>正因为得到了社会和他人的恩惠，才会有属于你自己的影响力。</p>

<p>要懂得向周围的人表示谦虚。</p>

<p>为数年后自己的生活做一份人生规划。为将来设计看上去“不切实际”的梦想。</p>

<p>对待一件事，做好了60%的准备就开始行动。因为世事无常，存在变数，永远也不能做出100%的准备。</p>

<p>如果对信息的获取较为迟钝，这个人就会被社会所淘汰。现在这个时代，是一个相比学历更看重信息获取能力的时代，培养自己的信息灵敏度，善于从纷繁复杂的海量信息中有效地甄别对自己有利的那一部分信息，并且很好的抓住和善于利用这部分信息，才有可能获得成功。</p>

<p>不要将“工作”和“娱乐”明显区分开。休息时间也好，娱乐时间也好，对耳闻目睹的事物多留意，努力形成多思考，多发问的良好习惯。</p>

<p>一开始是人养成习惯，然后习惯才能成就人。不要完全处在“娱乐”的状态就是一种非常重要的习惯。</p>

<p>不要吝惜信息的分享，自己才能得到回报，你的好意必定会得到回报。</p>

<p>“只要付出了，你所付出的东西就会在稍后得到回报。或许你会觉得这听起来有些不可思议，但这就是社会的规律。”</p>

<p>——清水克彦</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
